[連鎖反應][蝴蝶效應]或者再解釋一下鐵路嘅重要性[請廣傳]

大家回憶一下山竹之後、地鐵4綫訊號故障嘅時候，地面嘅交通係唔會變暢通咗。
山竹過後有人教想返工嘅話可以選擇喺公司扎營/行路返工/用隨意門。
冇錯，係可以行路

香港嘅世界級鐵路喺繁時係過9成載客率係過9成。以港鐵重鐵部分現有車卡，以每平方米企4人，最多載大約40幾萬人，Worst case 計每個乘客都帶合規格行李嘅話，20萬人會full load。
假設全香港人都要搭鐵路，又係worst case, 鐵路要35倍運載力先消化到人流。以過去星期日遊行高峰期人數去到100萬為例子，鐵路需要5倍運載力去消化。
數學題：20/100= 5分之1

如果冇咗鐵路消化人流，所有人搭巴士，全香港6000部專營巴士，best case 係載80幾萬人，要9倍嘅運載力去消化，以平時大家咁熱愛返工都會塞車，如果冇咗鐵路只會更塞。所以鐵路對城市嘅重要性係極大。而每塞6分鐘車以2014年資料係會造成28億經濟損失，哩幾年都係通脹，數字只會係上升。
所以鐵路對現代城市有絕對重要性

好多人唔中意玩刺激嘢，問建議點老少咸宜咁遊車河體驗世界級港鐵
港島綫，世界級繁忙，世界級服務，見識How it works?
東鐵綫，1910年通車，本港第三條過百年歷史嘅鐵路，考察歷史。

至於其他注意位可以參考下面個post，有合法遊車河介紹，大家注意安全
[香港命脈][野餐以外]一星期暢遊港鐵體驗包 [鐵膠推介]

唔返工人生冇意義

呢個係來自一班鐵膠嘅呼籲
搭車要摸清楚緊急設備 免得出起事來累人累己
拿 唔係緊急唔好用呀 一個唔該半個鐘都無車到
影響大家翻工就麻鳩煩

push

女人們
聽日咁多碰撞你地記得大聲叫非禮呀
到時揾車長/站長講有人摸你

ching sick ball

非禮就唔好 不過聽日人多 可能好多人會唔舒服 係車站需要協助

又要再Recap 多次

熱愛金鐘返工嘅，請你無論有咩困難，行路都行返去
唔中意玩刺激嘢，請舒舒服服去支持本港基建設設，安全守法咁遊車河

推

大家有共識行動，請幫手推下，share出去

當建制派番曬立法會，梁君彥宣佈幾點開會就玩完，所以去金鐘

613行動部署

推！ 借個位做個宣傳！

重要！幫手send email俾cnn知警察打記者！

[置頂] 一齊揾料比外國媒體

熱愛金鐘返工嘅，請你無論有咩困難，行路都行返去
唔中意玩刺激嘢，請舒舒服服去支持本港基建設設，安全守法咁遊車河

唔好呃殺啲唔玩刺激嘢嘅人嘅安全守法活動啦好嘛?

推推推 推三千次